## ステップ5: metadataをaggregatorに登録する

こちらは別の非常に大きなアイディアです。まず、ご紹介いたします。その後、次の数か月で一緒に探求していく予定です。

準備はいいか？

プロジェクトの初めに、あなたはPlutusバリデーターの***インスタンス***を作成しました。他のPPBLの学生も同様に行っています。これにより、PlutusTxのソースコードが様々な人々によって使用され、それぞれが「Faucet契約」のバージョンを独自に管理しています。これらはお互いに依存していませんが、ある時点で同様のインスタンスを一か所にまとめておくと、異なるソースからトークンを請求したい人が簡単に行えるようになります。

Aggregationは、契約管理とは独立したサードパーティーサービスとなり得ます。このプロジェクトでは、aggregationがどのように機能するかの一例を提供しています。

ただし、重要なのは、別の誰かが以下のようなことができる可能性があるという理解です：
1. まったく同じ契約に対して独立したユーザーインターフェースを提供する。
2. 契約の既存のいくつかまたはすべてのインスタンスのaggregatorを提供する。
3. 特定のインスタンスを広告し、他のインスタンスを広告しないことを選択する...

...誰かの許可を求めることなく、すべて実施することが可能です！

<br />
---

## 何をすべきか:

PPBL FaucetのあなたのインスタンスをPPBL Faucet Aggregatorに登録してください。

<br />
---

## どうやるのか:
- metadata key `161803398875`を使用して、Cardano Preprodにmetadataを投稿してください。
- もしご希望であれば、このbashスクリプトを使用できます: [bash-scripts/send-tx-with-any-metadata.sh](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template/-/blob/main/bash-scripts/send-tx-with-any-metadata.sh).

### metadataは以下のように見える必要があります：
```json
{
    "161803398875": {
        "contractAddress": "<address of your faucet contract>",
        "policyId": "<policy id of faucet token>",
        "tokenName": "<token name>",
        "withdrawalAmount": <number of tokens in a withdrawal>,
        "refUTxOHash": "<TxHash of reference UTxO>",
        "refUTxOIx": <TxIx of reference UTxo>,
        "aboutToken": [
            "One or more strings about your token",
            "*Keep in mind that string must not exceed 56 characters*"
        ]
    }
}
```

### 動作する例を以下に示します：
```json
{
    "161803398875": {
        "contractAddress": "addr_test1wrfjp0t656rpm8wq67mh5zy7kjhw7qz82l82xjka2lzmlacjn0aeg",
        "policyId": "a4af431031b91e9130aa6b920c3b8b5c18befeb79e9e16d473205396",
        "tokenName": "tScaffold",
        "withdrawalAmount": 100,
        "refUTxOHash": "4dd9ed21500f44da9b8e520be3f158a97672a904f0dab7a17b2eccba05a6a350",
        "refUTxOIx": 0,
        "aboutToken": ["an impermanent scaffold"]
    }
}
```

<br />
---

## GraphQL Playgroundでmetadataを表示する
[Cardano Preprod GraphQL Playground](https://d.graphql-api.iohk-preprod.dandelion.link/)で、次のクエリを実行して生成されたmetadataを確認してください：

```graphql
query TransactionsWithMetadataKey {
  transactions(where: { metadata: { key: { _eq: "161803398875" } } }) {
    hash
    includedAt
    metadata {
      key
      value
    }
  }
}
```

<br />
---

## 何を考えるべきか：
- 「aggregation」は、モジュール203で議論されたように、「standards」にどのように関連していますか？
- 分散ネットワークにおいて、「aggregation」はどのような役割を果たすでしょうか？「aggregation」と「centralization」の違いはどのように区別されますか？
- Live Codingに質問やアイデアを持ち込んでください。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;